拆局：美朝峰會告吹 分析指中國或成大贏家

美朝峰會未能實現，有美國傳媒分析認為，北韓在事件中「計錯數」，多番言論過火累事。反為中國則可能成為大贏家，因為中方一直不願意美朝走得太近，以免失去對北韓的影響力。

正當全球期待美國總統特朗普與北韓領袖金正恩，下月十二日在新加坡舉行峰會之際，特朗普突然宣布取消會面。

美國媒體認為，北韓副外長崔善姬批評美國副總統彭斯將北韓與利比亞相提並論，是愚昧無知的言論，成為美朝峰會觸礁的「最後一根稻草」。

但特朗普近日的言論亦暗示，峰會能否實現的癥結，是金正恩近期兩度訪華，與國家主席習近平會面。

美國總統特朗普表示：「北韓在這次會議(大連會面)後，態度有變，事態亦有變，所以我不能說我對此感到高興。」

西方分析員認為，中朝是共產主義道路上的傳統盟友，北韓單獨與美國修好，對中國有一定影響。

外交分析員斯塔夫里迪斯稱：「中國會覺得與北韓之間關係中斷，如果峰會缺乏了中國參與。」

有內地專家則另有看法，指中國樂見各方簽訂朝鮮半島和平協議，以免美朝一旦發生軍事衝突會波及中國，而更重要的是，在「太平盛世」下美國再無藉口在南韓駐軍，美軍一旦撤走，勢必大大削減美國在亞洲區內的影響力，對中國來說更為有利。

cctvb悶唔悶